%@Dif:2
$\cal C$ est un cercle de centre $O$ ; une droite $(d)$ coupe ce
cercle en deux points $A$ et $B$ ; $I$ est le milieu du segment $[AB]$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Pourquoi la droite $(OI)$ est la médiatrice du segment $[AB]$ ?
\item Déduis-en que la droite $(d)$ est la tangente au cercle de
centre $O$ et de rayon $OI$.
\end{myenumerate}